新加坡副總理：美國須適應中國崛起, 除了與中國合作之外別無選擇

新加坡副總理：美國須適應中國崛起
2019/06/03

新加坡副總理兼財政部長王瑞傑（Heng Swee Keat）近日在日本經濟新聞社（中文版：日經中文網）主辦的國際交流會議「亞洲的未來」上發表演講，針對中美貿易摩擦強調稱，「對任何一方都沒有好處」。王瑞傑表示，「中美必須打造建設性的合作模式」，促進兩國儘早達成相互妥協。他同時呼籲擴大亞洲在確立國際秩序過程中的作用。

王瑞傑針對現狀分析稱，「中美關係正在進入看不到解決對策的緊迫局面」。他表示「大多數亞洲國家都希望看到開放的貿易、技術轉讓和投資，不想站在任何一邊」。

在此基礎上，王瑞傑針對美國表示，「出發點首先是接受新的現實」，表示「必須適應中國的崛起」，同時強調稱美國「除了與中國合作之外別無選擇，應當認識到將中國排除在外會帶來糟糕的結果」。

另一方面，王瑞傑針對中國表示，「作為全球事務參與者，國際性的責任將更加重大」。他表示「必須顯示出和平發展有利於全世界這一點」。

針對亞洲的作用，王瑞傑表示「要在國際秩序的構建方面發揮更大的作用」。

新加坡是一個沒有資源的城市國家。王瑞傑還強調了在全球貿易保護主義高漲的背景下推進自由貿易框架的想法。他針對日本和新加坡等11國參加的跨太平洋夥伴關係協定（TPP）給予積極評價稱，「是非常出色的成果。希望向美國退出後成為推動者的日本表示感謝」。對美國和中國等其他感興趣的國家表示，「大門仍然敞開」，呼籲這些國家加入框架。

對於東盟力爭2019年內達成妥協的區域全面經濟夥伴關係協定（RCEP），王瑞傑也表示了期待。圍繞今後自由貿易的推進表示，「日本是美國的同盟國，而且也重視與中國的關係。希望日本發揮更大的作用」。

李顥龍都係咁講

睇佢貿易戰奶哂野就知咩料啦
小國政治不嬲都唔應該淨係買一邊,星加玻就...

連登仔： 新加坡係理想國
一樣咁細 一樣奶共
係間屋大d

開放fb ig Google YouTube入國內再講合作

新加坡表示 唔跟美國最明智

on9

長期合作比中國占盡便宜，仲要呢個係日日發表地球第一恐嚇世界既獨裁國家黎，今日醒悟想真正公平合作，但係匪國就根本唔想公平，只想繼續偷、呃、搶，而你呢d舔共小國新加坡，走出黎吠兩聲又走番去共匪腳邊舔腳指？吠得咁過癮？

仲有外交部長

新加坡力勸美國接受中國崛起 勿傷害其他國家

美中對撞新加坡受重傷 4月電子產品出口暴跌16.3％

唉 嬲嬲豬喇

新加坡都慘 , 俾奧巴馬啲左膠政策陰左 , 以為美國已經唔夠中國砌 , 企撚錯邊

Trump : 咁落戶去台灣了

成班 連登仔 以為新加坡政府 真係咁蠢

新加坡 討好中共, 主要是擔心中共與泰國搞 克拉運河
一旦克拉運河 成功左, 新加坡地位會大大減弱

新加坡政府 個個都是精英, 點會唔知 美國勁過中共
你估好似香港政府果班太監咁樣

關鍵時刻終於知道邊個先係反骨仔

仲想食兩家茶禮，收皮啦你

連登5毛，有奶便是娘

你叫習近平全家唔好住係美國先啦😂😂😂

你條仆街 侵侵一陣廢左你新加坡俾香港獨立就玩撚完

你唔係信克拉運河會成功下話 ?

成唔成功唔係重點
只要需要 新加坡 真係驚就得

否則 新加坡 都唔洗搏命討好中國